有冇人都鍾意影運動相

好似無論睇邊度都比較少人討論運動攝影，發相量都比較低
平時去影通常得啲中年龍友大叔
以前以為影到動作就已經ok，其實入面有好多可以花心機研究既地方
例如捉吓啲細節位，故事性等等
過程對唔同既體育項目都有更多認識
拋磚引玉希望有其他巴打分享吓
有野想問我識既都可以試吓答
初時比較努力去捉個moment，因為喺狹窄既視角捉到快而不規側既動態係要花時間去練吓

跟住嘗試改善構圖，運用吓光線

呢張特登將觀眾席融入背景，因為個看台同地下有一定距離，所以要特登企喺坑渠影

除左比賽個一刻仲有好多值得影既位

Lm學嘢

巴打用咩鏡影

嘩 高質post

想學，入場睇波其中一個原因就係想影運動相

28-400mm都有，主要係prime

d相好靚

正喎

Lm睇靚相

支持有相post

有冇巴打可以貼下圖跟機

我都想玩下，唔計接job點樣先有機會 就咁行入球場影？

點解唔影下自己既運動相

推到有師兄影香港女排

推

亂入一問：
師兄用咩機？
我用緊D800但對焦太慢
諗緊轉唔轉去A73, 謝謝

Ok喎
啲相都幾有故事性
唔係屈大個光圈放個人係中間就算
支持

大丁

雖然好多賽事都要做嘢先有證入場影，但係如果有心影都有好多機會，你話入球場既話我唔知你想講邊隻球類活動，難啲詳細講俾你聽

不過整體嚟講如果想搵可以影既比賽可以睇吓sportsoho既賽事日曆（非打手 ）雖然唔係100%齊不過都有參考價值

樓主用咩機

本身唔太想講器材
一來想大家講相多啲，二來怕比人話靚機出垃圾。
概括啲講啦，上面既相有C/N//L三個牌子，入門FF，高階DC，旗艦FF 都有

樓主用咩白平衡

器材下面簡單講咗，可以參考樓上
A73聽聞對焦唔錯，實戰應該夠用

但係D800 其實對焦亦可以接受，影運動好多時其實都係用連續對焦，中央單點已經應付到好多野，唯獨ISO表現會弱啲，indoor相會比較吃力，唔聞相可以接受既

如果我用6d ii 加 70200冇IS 影唔影到運動相

初期一定係咁影，容易做既野一定做咗先，尤其當你用緊200-400仲有f/2.8甚至f/2既時候真係幾過癮，不過玩多幾次就悶

後來想向新聞性方面再作改善，真係想冇曬景深

我諗你問得呢啲應該要爬下文，睇番基礎既理論先

認真好多都需要media證，申請又唔易
但好幸運自己都能夠參與到啲大賽 雖然有啲有證有啲無
好似HK7s🏈, 澳門格蘭披治大賽車🏎️, Formula E🏎️, 場地單車錦標賽🚴
依家嘗試搞緊FIVB女排聯賽澳門同香港站張證

師兄互勉之

有咩問題？

師兄應該經驗幾豐富，不如貼吓圖等大家學吓嘢

我覺得影sport係攝影最易既一樣野,完全係器材先決+禁實快門係咁影
係咪我太無知

分享多少少平時可以睇運動相既地方
睇多啲人啲既影法可以令自己有更多既新嘗試，或者新方向

技術性可以參考Getty，影之前可以參考相應既項目

呢位攝影師變化好多，唔會好死板keep住同一個影法（比如high key low key呢啲），而且好識運用當時環境

呢兩位專影F1，雖然未必有機會影到呢啲最高水平既賽事，但係啓發性都好大

你既睇法好common，我可以用經驗講吓自己既睇法
先回應器材方面，就算係用最好既相機，快門一樣會有時差，

比如影網球。試想像吓如果你viewfinder見到既只有6-12度視角，而你要準確影到波掂到球板既一瞬間就算你全程禁實快門都唔會影到，你要去感受個運動，感覺到自己要早幾多禁制先可以對上嗰一瞬間，呢樣唔容易，有啲人可能影足一日都對唔到。有時間可以去維園試試影呢張相你就明白我講既野

又比如話影手球，每隊有7個人（好似係），一個場入面有十四個人，每個控球球員走三步就要傳球，你點先可以喺14人入面搵到控球嗰個同時影到佢發力個一刻？淨係搵到佢已經係一個困難既地方

假設你影到嗰一瞬間，嗰張只係一張普通既action相，跟住你要想，點先可以令睇既人覺得張相係有美感？呢個又係另一個要處理既問題，一陣可以再講多少少

影搏擊運動例如空手道跆拳道呢啲點影?
見Poly個攝影師影到好靚

Credit to Lampson.Y @Facebook

平時睇開呢個
我自己覺得佢(地)啲Moment 捕捉得幾好
不過畢業後已經好耐冇影運動相

小弟唔係影左運動攝影好多年 都係近年開始對運動攝影有興趣
Post少少相獻醜下 求大家插細力啲🙈
會一路改進落去🙈
PS: 我係C記用家

我都識佢，有同佢同場影過
佢認真經驗多，淨係幫PolyU影相都影左六年

求相認 🙇🏻‍♂️

hku呢個MLFoto影啲sport相都好好睇

好靚 好有feel

再講多少少，器材固然重要，因為可以提升中moment既成功機會，但係如果你亂禁快門都係唔會影到。 另外，有時候有啲運動相未必需要好高規格既器材。

舉個例子
跑步，呢個會係比較common既影法，但係比較單調

呢張特登加埋info board，簡單咁提供到賽事資訊，又可以遮走部分唔關事既人

比如影推鉛球。
呢張會係比較common既影法，或者影全身，但明顯呢個唔係一個好既背景，而且選手通常個樣因為發緊力都唔會好睇

所以我嘗試搵其他角度，結果選擇用部細機放係草地，豐富前景，focus就唔使去曬個選手個頭度

雖然唔算係好好既相，但我想講既係如果運動攝影唔去花心思計畫內容，見到野就影只能係一張好普通既相 改善構圖，內容係一樣要不斷努力學習既事

劉明

Thanks 師兄
再勤力啲修行下先再諗換機

有心練可以日頭去outdoor場地影下rugby，算比較容易影，籃球/乒乓波個類就可能要避免，ISO要求始終高

我都想玩 冇錢入唔到門咁解啫

高汁post留名

d 相幾好呀！ 好有心機解答

好奇，你有冇 睇 Brian Ching 程詩詠 ？ 我覺得佢係 香港其中一位最出色嘅 運動攝影師

如果日頭既話一般apsc +70300 +70200 其實都已經夠用，當你手頭完全冇機用埋數可能7000-8000已經應付到好多運動

雖然 樓主已經答左你，我都 答下。

我唔係影 運動，不過認識一位 商業攝影師，佢分享番，若果 你只是 識 死按住 快門，不斷影，
就算俾你影到，你都要在 幾百，甚至過千，嘅相片 入面，挑選合適嘅相片。一張相片，花你 1秒，都要時間，而時間是資源。

其次，你要好大張 memory card， transfer 又要時間。

相機嘅連拍能力 唔係唔重要，最緊要是 攝影師對 運動、對 運動員嘅節奏有認識，適當時候，先按快門。

巴打呢張影得超靚

影呢個題材既職業攝影師香港唔算好多（撇除體育記者），所以唔會唔識
佢既技術我都唔使多講，出品一定係香港最好個班，之前佢有個系列運用埋人造光源影香港運動員都好正，創意都好豐富。就算入行咁耐都仲keep到有新既想法，呢樣我覺得最難做到

巴打平時有冇幫hkaaa 影相

嗯嗯，佢真是好犀利，而且態度好謙虛。

你剛才 post ge Getty Images，你系咪經常去，看下外國d 高手點影噶？

勁

有影過相關賽事，細節唔想自爆太多

其實唔洗怕入唔到門 想當初我都係apsc 60D + 200-500mm影
係有限制既情況下 咁樣反而可以令你進步更多

正皮係俾手球嘅
ching加油

唔算係睇高手既，其實主要係睇下有冇自己考慮唔到既角度參考吓，研究下可能性自己再試

一路影運動相就會唔同項目都嘗試吓
其實影落就會發現香港有好多運動項目都好好睇
多謝支持

可惜手球係香港唔普及
唔係嘅話會多好多人知道依樣咁刺激嘅運動

樓主光圈推到最大用iso同快門黎就定點
利申 超新手

lm支持

lampson?

sor無野 自隊

btw 高質post 留名學野

運動妹妹

幫你唔到

唔係好明你想問乜，可唔可以講清楚啲

我有排都未去到佢個level
多謝你咁睇得起我

巴打有冇TG可以交流，唔太想放相上黎

即係呢三樣野你通常點set 因為我聽過有人長set一個固定iso靠另外兩樣去影，想知你preference

唔同項目，場地，天氣，都唔同，好睇你需要影乜

都好想玩運動攝影，無奈入門真係太貴，當你5d3加多枝100-400都要2皮幾3皮野，唔係原廠差個對焦速度好遠，依家6d+s70-200有時幫人影都想死

其實唔一定要用到大白或者更高級既鏡頭
認識好多職業運動攝影師都鐘意用 70200/4 non-is，夠快，輕，準，平 （3000-4000已經有）

當然如果足球個類大場就唔夠用，但係田徑，籃球等題材都ok，其他或者你高像素都crop到，你話同328 428比一定係差啲，但係如果自己影吓相唔使去到咁盡，買完使用率又低，下下2-5kg放上身好似擔泥咁 最後可能放係度等發霉

唔識影但好鐘意睇
覺得運動相真實感好強
真係可以用相來講故事

幫啲女影就會溝到好多女
好多排球狗公會做呢樣嘢

明呀。應該等6d同埋枝s70-200打左柴先會換過一set，始終一日未打柴又未身癢去換，成set野都用左4-5年都未換 上次試過借一次大白，影景同運動真係返唔到轉頭，個畫質

運動既動態喺每一毫秒變化都好大，將佢定格就會睇得番好多細節

可能因為我連登中上樣 呢啲野冇我份，uncle就識咗好多個

係入面見到師弟

有無足波的相

未有機會影 想睇本地賽事相可以介紹個網俾你

巴打有冇ig

我覺得影冰上曲棍球d相先最難
粒波又細
d人又戴哂頭盔

家人走失了
請各位街方留意一下
【失蹤少年】患唐氏綜合症16歲仔黃曉光失蹤 警呼籲市民提供資料

幫你推吓

係呀，每個項目都有佢既難處，仲有塊大玻璃反光都比較麻煩

想影女子沙灘排球，有咩要注意

你係希哥？

香港足總？

你講得好岩 影相一直都唔係器材最緊要
好多時為自己用咩機而嘈 真係好on9
但運動攝影始終對器材要求比較高 特別係AF 巴打講下依方面都可以呀

未影過答你唔到，睇下有冇其他人可以答到你

正

巴打有冇去影hockey 5 ???

覺得冰球難唔難影 ？

可以去facebook page睇下，前者應該比較多相，後者質素高啲，醒起其他既話再講比你聽

都可以既，一陣可能寫寫少少呢部分比大家睇下

冇影過hockey
不過係我眼中基本上冇邊個項目係容易影，快/慢既項目都有佢既難處，而且好睇你張相想影既內容

相機愈大部愈專業 技術係相機價錢先決

巴打我覺得你影運動拍攝靚過你ig啲野好多
做過體記就知 運動攝影真係要好用心機先影到有感覺 加油巴打

上ig勿認真
玩ig等我keep住知道大家大概想睇乜，同埋比到motivation我嘗試唔同題材，所以先keep住玩

影得好高質！對攝影一竅不通，只覺得每張都好有故事性，可以聯想到個比賽場面

器材呢家野討論到打曬交咁真係好無謂
相機都係一個工具，自己用得就手，好用就得
本質同支螺絲批差唔多
配合到你做到要做既野咪得，點解要沉迷係件工具上面

好啦，等我講多少少AF
以下講既野一定唔係最專業既設定
因為我知道大部分專業攝影師都會認真睇完嗰本黃頁咁厚既說明書，配合長期累積既經驗去做設定

而我呢冇點睇過本野，亦冇幾多經驗 ，同埋留意番以下設定喺其他題材未必適合，所以有興趣既話睇完當我吹水，啟發下就算，唔好跟曬我 ，日常咁設定可能會帶來不便，比如冇路人會用你部機影到清晰既相

咁係運動攝影嚟講呢，其實各種對焦模式都會用到既，鎖死MF，單次對焦(one shot/ afs)，連續對焦都會用到

我儘量試下唔好講得太廢（即係郁既野就用連續，唔郁既野就用單次嗰啲 ）

先講講設定
首先要講對焦同埋快門兩樣野分開，兩個task分開做先會做得準確，影得快啲，(af-on 由機身後面禁，低階啲既機應該可以將ae-lock改成af-on)
點解呢？因為半按快門會令兩個task變得混亂，一隻專注禁快門係可以減少攝影師既反應時間。

咁另一隻手指係咪長禁af-on就得呢？唔係，大家可以試下去showroom搵部旗艦機試下，就算你搵到一個固定主體追焦，過左一陣佢都好容易跟甩，，而且主體有時會有轉換（一場波都唔會得一個人踢曬）所以唔可以長期禁住，放手既時機就要自己去感受一下，好難準確講死幾時放手。

另外function制亦建議改為高速轉換單次/連續對焦 因為場外不時有動態以外既事發生，如果用埋呢個設定就比較容易準確影到嗰啲moment

部分鏡頭前面有個細制可以設定為af-lock，亦可以做到相應效果

搞咁多野係因為當有一定程度認識之後，運動攝影既難處就會由技術上既影唔到變成時機上影唔到，每一個可以提升到影到相既機會都好重要。運動場上好多野發生咗就唔會再有重來既機會

以下係一啲例子，係混亂既環境下我覺得切換單次對焦會比較準確

跨欄嗰張 大大兜

有無多啲martial arts相

就係你地呢啲人搞到連登咁少人肯分享
得閒多啲留言，咁我地就可以繼續專心坳到底sony好啲定係canon好啲

我得cheap cheap電話影相
對到焦都好勁啦😆

影一字排開既團體合照，通常用咩光圈快門？

呢啲都係建議你多啲爬文睇番基礎理論先

其實同運動攝影關係不大，簡單講就係收細光圈增加景深

冇

大家仲有乜想知可以講埋俾我聽，遲啲考完試可以試吓出個技術整合俾有興趣既人睇

邊度都係咁

似係香港特色多啲

香港影女先係主流
比我係巴都影絲啦

其實幾sad，好多topic都係得d阿叔影...雀呀車呀運動呀馬呀⋯都係

唔明點解要限制自己影既題材，其實好多題材根本係有關聯，比如運動可以同紀實，風景，藝術融合，影死一樣只係限制緊自己既創意

好認同！

我覺得最近幾年推出嘅相機已經好犀利。 在未有 自動對焦 ，要手動測光 嘅 年代，依然有好多出色嘅運動相片。

網友可能話 我揾黎講，但用咁極端嘅例子，係想說明，永遠最重要都是 攝影師。若果你冇錢冇資源 升級器材，就用 手上嘅 器材，去發揮到極限吧。其實，你手上嘅器材，比起 歷史上過往百多年嘅，都厲害好多倍。

對於 購買、升級器材，其實係心魔。當見到其他人都買器材，自己仲係 低階 cheap cheap 野，自然心理不平衡。 又或者 一直影唔到 理想嘅作品，唔反思自己嘅 能力，就賴落 器材到。

假設一個初級賽車手，係咪俾你最快嘅車，你就一定攞到頭幾名？ 越快嘅車，越難駕駛，容易炒車。車手要有好嘅技術先駕馭到。

香港仲有嘅特色，就是特別唔尊重攝影師。（當然其他地方都有咁嘅問題。）

其他有個 師嘅，eg 會計師、律師、醫師，大家都覺得俾錢買服務應該。

對住攝影師，就覺得 你都是 攞住 部相機，不過是 相機和鏡頭質素貴d 好d 咁解，是咁影，冇乜技術可言。

當然 確實有一部分 攝影師 係 流流地，但真是專業嘅攝影師，係好努力，累積好多經驗先拍到好作品。

關於器材嘅偏執，我打個比喻，一個廚師，俾你最好嘅食材，最好嘅廚具，要煮出黎好食，最緊要都是 廚藝技術。 希望各位網友練好內功，對於器材 誰好誰差 嘅 討論可以少d 花時間留意。

攝影師同醫生比
藝術呢樣嘢各花入名眼

視乎去比較乜嘢。

首先，我不是話 攝影師等同 醫生重要。但每個職業都有其重要性。
有人會因為看了一張、輯相片，受到啟發，影響左人生。歷史上，好多社會運動都因為相片嘅記錄、刊登，而發大。

其次，藝術嘅野，可以唔欣賞，但要保持尊重嘅心。

講真，我都睇唔明 畢加索，但我唔會隨便話 佢嘅 作品垃圾，或者 話抽象畫嘅畫家 呃錢。

真
推

申報：唔係覺得自己影得好。只是 想分享一個經驗。

我本身唔影運動，上年有朋友叫我去嘗試下影 香港馬拉松，就去左。

當時器材是 fujifilm X-T20，加 2支 鏡頭，分別是 kit 18-55mm + 14mm 手動嘅 鏡頭 （加轉接環）。

整個組合嘅 對焦能力 就好弱噶啦，所以我就 用 Trap Focus

1）用手動鏡頭 嘅話，就 set 好 對焦距離 ，

2）自動鏡頭嘅話，就 set 好 focus point，之後 AF Lock

~光圈 set 為 F4.0 or 5.6

~快門定為 auto iso，至少要 1/320 or 500. 先可以 freeze 到 跑手嘅動作。 其實視乎距離，跑手跑得越埋身，快門就越短，有時要上到 1/1000.

~連拍模式 設定為 3 fps，等有 跑手經過，預測好時機，連拍 2-3秒 就收手。

我覺得除了時機要捉摸外，難處有

1. 唔係每個跑手都 上鏡。有d 跑姿、表情唔好睇（sorry）。或者幾個跑手癡埋一齊

2. 唔想齋係 大頭 或半身相，背景模糊曬。 想揾一個 位置，有一個 有獨特性嘅背景， 等觀眾 一看就知道係乜嘢 城市、路段嘅比賽。

留明見識下

資料好實用 trap focus都係運動攝影不時用到既技巧，講既難處都係常見既問題

方便嘅話，想瞭解下，你一般是以 傳媒工作證 或 一般觀眾身份 去 影噶？

假設是前者， 其實 同一時間都幾個 傳媒去影，最好嘅位置係咪 都分配左俾 最熟絡嘅 人士？ 有冇爭位嘅情況發生？

同埋，你係如何判斷， 應該幾時換位 去 拍攝其他角度嘅呢？

影賽馬算唔算

算

想睇

一時時

第二條你所講既兩個問題so far未遇過，同行唔計有突發事件基本上都係比較禮讓，做完自己野自然會走開。預料之中既關鍵時刻通常會互相配合。當然，偶然當大家就好曬既時候突然會跑出一兩條盲毛遮曬個畫面 ，冇記錯好似近幾年渣馬衝線位試過一次。爭位有陣時係會同比較老嗰班龍友爭，有陣時佢地會走咗去media專用位影然後，有陣時見你可能似專業又會跟吓你

第三條，位置問題
好睇當日係咩角色，自己影同做嘢都會有分別（首先你係觀眾既話有時有啲位唔可以去），做嘢要睇公司需要既野，詳細可能就唔係太方便講了

未夠十八一路冇機會影
雖然賽馬個重點係賭 但係我覺得都係一個好好睇體育項目嚟

支炮唔夠長 淨係影人多

多謝上一條詳細回覆先！ 你經驗都唔少喔，真係 未夠 18歲？

好奇你是點入行噶？ 例如點加入 agency ？

btw，分享經驗。我入過一次馬場，我唔想齋影 馬匹 和騎師 在賽道上嘅 構圖。加上我器材唔得，只有一支 kit lens 是自動對焦，其餘全部都是 手動。 就想捕捉 馬場內 觀眾嘅 表情 和 動作。 難度都好大。

觀眾席 嘅馬迷 唔係真係好多大動作。 其次，我唔敢一直提起相機對住某個人，等待畫面出現，擔心被發現 鬧。 好難預測個時機。

呢張我都好鍾意

自爆野唔講太多了
不過班賭仔通常都唔係太好脾氣，自己小心啲

收到~~

問翻 技術相關先

影運動畢竟都係會連拍，每次影完 一般都幾百，定或 過千 張相片？ 其實 挑選 好嘅相片出黎，再加以編輯 所花嘅時間，其實耗時間嗎？ 我影 馬拉松那次，唔識影，影左 過千，齋挑相，都花左成個鐘。

另外，係咪都是 raw 為主？ 唔會用 raw ＋ jpg，等 連拍嘅 buffer 好用d

求評

都好鍾意影運動⋯⋯⋯員 ，佢哋盡心盡力啲表情係無價 ，

因為要爆頭所以一定要好位，所以冇乜機會，龍舟係比較易入手

搞到好想買支70200F4試下

F2.8啦

影龍舟嘅相片，我好中意 依 兩輯 Brian Ching 嘅作品

不妨看下 啱你口味冇。

慣咗手勢就揀得好快,揀一個鐘算可以接受

format一般係快卡（400MB/s up) RAW,慢卡 （below 160MB/s）JPG

見到巴打個名就知道你幾鐘意賽馬

第一張會建議係早段影，因為馬群會比較緊湊，競賽感強啲

第二三張我自己既話應該唔會影，除非你話係特別既騎師/新聞性既人物，比如你話羅理雅比馬會查緊而又有出嚟跑，突然又有隻巴基之星咁我就會去影下，同埋會建議影全身（at least要影到隻馬既部分）如果唔係得個大頭會比較寡

第四張係好既嘗試，有埋賽事名同埋彩池資訊

第五張有前景，內容會比較豐富，構圖可以再試試

最後嗰張我覺得如果隻馬放中間啲會比較好睇

不過影馬要帶梯
唔係根本影唔到

高汁

近呀 , 仲落埋水影有諗頭

雖然 佢係 官方委派嘅攝影師，有多資源 去 籌備。都要 有創意，諗到如此 構圖，先會成事。

題外話，佢唔係首創咁樣拍攝，在外國已經有人咁影過。 anyway，咁講不是貶低 Brian，只是想帶出，其實想要進步，不妨多搜索 和 觀摩其他 攝影師嘅作品， 提高自己嘅鑒賞和 思考能力。

諗下，究竟點樣先 拍到那種構圖，用緊幾多 mm 鏡頭 之類。 下次 去同類型嘅 活動，就嘗試實踐，看看究竟 出黎嘅效果如何。

第一步先透過模仿 去學習，摸熟左，未來進一步 訓練出自己獨有嘅風格。

佢孭住部1D落埋水影，點保護部相機？

多d運動女plz

個樣咁奇怪 有咩好影

有防水殼

連登貼女仔相，不了

巴打就開跑仲得閒貼相

等下季

除了 canon 之外，有 其他 公司出 防水 和 潛水外殼的 不過需求低，價錢貴。。。

手提卡片機仔就見得多
單反真係未見過，仲要配合埋碌鏡

謝！

想問下，你有冇 參考過 咩野影 運動嘅書籍， 或者 追蹤開咩野 香港或 外國嘅攝影師，可以分享下。

星際都有，但係比較難做到複雜既操作，通常係用standard變焦/定焦

可以睇番頭幾頁，有寫低咗幾個網站

眼大睇過龍

講小小我既睇法

有時唔好fix死自己一定要影邊張相，可以試多少少其他角度，比如由船頭角度影過去，試下影下成隻船，pan吓相等等

第三張競賽感會比較強，moment捉得最好

第二，四張構圖會比較缺乏焦點，例如第二張焦點會好容易去咗個數字度

如果想捉表情我會建議等到見到第三張啲手舉起咗既時候先去影，會清晰啲，同時肌肉既紋理會明顯啲，力的表現會容易啲俾觀眾睇到